【史無前例】歐美疑打擊中國「天網」 部份相關零件無法透過香港轉運

中國的國家安全監控系統「天網」，是中共當局維繫政權穩定的工具。然而，香港英文「南華早報」24日報導，協助建造天網的科學家和工程師透露，隨著歐美國家加強限制敏感技術和設備出口中國，這個全球最大的影像監控系統的發展空間已大受影響。

據報導，中國「天網」採用人工智慧（AI），其中一項開發中的技術，可讓政府隨時、隨地識別13億中國公民。截至去年為止，中國境內共有1.7億個監視器，某些已經可以辨識15公里以外的人物，南海爭議人工島礁、新疆與阿富汗交界、天安門廣場等敏感地區，都有安裝這類鏡頭，以在夜間、下雪天、霧霾中辨識目標。北京預計在2020年前再加裝4億個鏡頭。

此功能仰賴鏡頭內部的某個小型管狀裝置，它每一萬億分之一秒可產生一個強大激光束。然而，多名中共政府的研究員近期證實，美國和部分歐洲國家已停止向中國出口這類零件；為中國國防部和情報單位開發先進監控系統的一名北京研究人員指出，一家與中共有數年生意往來的荷蘭企業，已不再獲得荷蘭政府發放出口許可，甚至也無法透過香港轉運，「這是史無前例的」。

另一名參與天網計畫的工程師坦言，西方國家正在組成統一戰線對抗中國，且已採取行動，使得中共安全當局深感憂心。攝影鏡頭中的圖形處理芯片等其他零件，雖然尚未被禁止向中國出售，但也可能很快就會被禁。目前，中國主要向美國進口這類芯片，美方也還沒對該項目祭出禁令。

除了日益加劇的貿易戰外，中方在新疆設立「再教育營」關押上百萬維吾爾族人，所引發的國際抨擊和制裁，也使建造「天網」面臨更多阻礙。中方未否認相關設施的存在，並聲稱新疆地區潛藏伊斯蘭武裝份子和分離主義者威脅，要求聯合國和其他國家勿干預內政。不過，此舉可能導致國際社會制裁中國，限制監控設備零件向中國出售。

美國國務院一名官員表示，聯邦政府正跨機構密切討論，將確保嚴重侵犯人權者，包括打壓新疆穆斯林者，面臨嚴重後果。針對部分可能遭中共新疆官員濫用的產品，國務院將與財政部磋商採取出口管制。美方也將加強管理與美國外交政策相悖的中國實體，避免美企無意中助長了中方的歪風。

ho ball

它每一萬億分之一秒可產生一個強大激光束

咁誇張
如果係真咁真人插翼難飛
１９８４

支那就放天網,歐美依家開始收網了
白手套都無埋

香港已進入監察範圍

無法透過香港轉運
無法透過香港轉運
無法透過香港轉運
無法透過香港轉運

幾時有智能叛變

唔好禁
Hack 埋監視番共產黨

正式

無法透過香港轉運
無法透過香港轉運
無法透過香港轉運

支那o係邪惡方面真係羸

岩啦，高科技唔係比支那人用黎做呢啲陰質事

嬴羸贏蠃鸁

天網被人捏住春袋，kina又成最大贏家

支ip cam用咩tele 鏡咁勁？
2000mm?

根本支那平民應該要感激歐美國家
但哩類新聞多數入唔到支那
結果無知嘅支那人只會繼續仇視歐美
好似最近瑞典單野咁

單單靠個天網應該未夠, 仲有D垃圾衛星+電話backdoor互相feedback再用部超級電腦去運算

Person of Interest 真人版

中共連監控維穩既工具都係靠外國進口零件

自蛀燃髮呢？
2025呢？

可能會俾人拆開攞去賣

支共真係本世紀最撚痴線既世界毒瘤
好在無比左膠做總統，唔係世界要滅亡了

五毛未起身

根本無得駁
班五毛自己都驚啦

一早就要啦

其實係咪跟本唔可以運，現在執正來做

uj98o果醬9j

日撚日俾上司監視，講錯一粒字就要再教育再獻上妻女

其實我諗Microsoft得閒"提醒"吓啲盜版軟件受害者都已經好有效

支那平民全部洗晒腦都係愛國愛黨的
佢哋只會on99感激國家開發監控系統令國家更安全

甚至也無法透過香港轉運，「這是史無前例的」。

LATE STILLL BETTER THAN NEVER！！！！

香港玩撚完，白手套已爛

一家與中共有數年生意往來的荷蘭企業，已不再獲得荷蘭政府發放出口許可，甚至也無法透過香港轉運，「這是史無前例的」。

你估"中國香港"係浪得虛名

香港馬路街邊.大廈天台果類
果d cam都唔係香港人會去睇既野

之前係咪話呢個中國天網可以俾市民任睇，互相監視？

好快有支那terminator

香港公司扮自用都唔得無可能買咁多

其實可能你訂十個八個都會賣 不過支那買親都幾十萬個 係人都知有鬼啦

已經臭晒

應該好快出現金融制裁香港。個香港關係法，接近有等如冇

邪惡無道 全球早應抵制

白手套穿左
求仁得仁

我反而希望中共 用呢個系統去監控13億支那人
支那人 就係要被中共監控, 唔覺得有咩問題

但如果中共想用呢個系統監控香港人, 就真係要制裁, 唔好比佢咁做

呢種技術偏偏落入支共手

支那是要管的 千萬不要將蝗國開放

Big brother is

終於識封埋香港，抵支共死

我一早諗過貿易戰絕對會燒到呢d cctv設備

估唔到中左，支那要維穩成本只會更高，但咁樣只會催生更多走私商

我覺得美國佬可以徹底d，利用國家安全或者人權對支那實施科技禁運

Mark up 幾倍，支那都要買

冇錯，再唔係偷技術去自煮

吹到咁大15km都影到？

- 人類
- 阿媽係女人
- 無一路行一路痾屎
- 有着衫

支那科技
記唔記得下面可以行車既路面火車，唔吹到識飛，邊有 funding

老美都識選擇性執法
唔係剩係係識
解釋權在老美

會令中國加強推廣紅旗linux

某些已經可以辨識15公里以外的人物即係有錄影功能既望遠鏡

老老實實，畀支那整到AI唔止係對歐美企業係威脅
而係對文明世界係一大威脅，到時人類文明起碼倒退一百年

所以貿易戰係絕對正確

Ho ball

幾時實施科技禁運
我要睇自主研發嘅芯片

驚人民作反驚到瀨曬屎
做國家元首做到咁撚柒咁撚冇自信
就縮翻入老母個閪洞到震喇

支那科技真係堅呀！

所有支那狗都無所遁形

大陸狗一直送人去美國讀it
入大公司或買間大公司請人整都係想從中偷到個技術

其實如果每一粒晶片都有個back door 嘅話
噉到底係支支監控緊人民，定係人地監控緊支那？

正啊！

反而想知美帝喺賣畀支蟈嘅晶片度收集到幾多料

鬼叫你香港赤化咁嚴重